官准記協介入覆核選民冊禁令

官准記協介入覆核選民冊禁令

警察員佐級協會針對選民登記冊的司法覆核案12月16日審理。資料圖片

【本報訊】香港警察隊員佐級協會指區議會選民登記冊洩露私隱，擔心助長對警察「起底」，故申請司法覆核，並取得臨時禁制令，限制登記冊不能結合展示選民姓名和住址。香港記者協會憂慮案件損害新聞自由，令傳媒難以偵查種票，故申請介入案件向法庭提供意見。

相關新聞：校方今派人入校園尋留守者

案件下月審理

高等法院昨聆訊，記協的申請沒受反對，法官批准介入。案件12月16日審理，預留兩天。

案件建議答辯人包括選管會、總選舉主任及選舉登記主任，由法官周家明審理，將採用合併覆核許可及正審的方式聆訊，議題之一是法例是否容許選民姓名和住址分開展示。

周家明法官早前拒絕應員佐級協會申請頒發臨時禁制令，認為未必能防止起底。及後上訴庭指周官衡量私隱權的標準出錯，認為向公眾結合公開選民姓名和住址，的確會增加起底風險，而起底會危害整個社會，因此頒下臨時禁制令。禁制令限制答辯人不能結合公開選民姓名和住址，直至本案有判決，但候選人獲取的登記冊不受限制。

案件編號：HCAL3042/19
■記者勞東來

Twitter 戰線勿鬆懈！！！

請幫推
出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務